\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
\begin{equation}
	\vec{g} = A\cdot \vec{f}
\end{equation}
Hierbei sind $\vec{g}=(g_1 , g_2)^T$ die gemessenen Ereigniszahlen (poisson-verteilt und unkorreliert), $\vec{f}$ die wahren Ereignisse und $A$ die Antwortmatrix.\\
Die Wahrscheinlichkeit, ein Ereginis einem falschen Typ zuzuordenen wird als $\epsilon$ definiert. Damit ergibt sich die Antwortmatrix $A$ zu:
\begin{equation}
	A = \SI{0,8}{}\begin{pmatrix}
1-\epsilon & \epsilon \\
\epsilon & 1-\epsilon
\end{pmatrix}
\end{equation}
Der Vorfaktor von $\SI{0.8}{}$ ergibt sich daraus, dass 20\,\% der Messungen verloren gehen.

\subsection*{b)}
\begin{equation}
	\vec{f} = A^{-1}\cdot \vec{g}
\end{equation}
mit
\begin{align}
	A^{-1} = \left[\begin{matrix}\frac{1.25 g \left(e - 1\right)}{2 e - 1} & \frac{1.25 e g}{2 e - 1}\\\frac{1.25 e g}{2 e - 1} & \frac{1.25 g \left(e - 1\right)}{2 e - 1}\end{matrix}\right]
\end{align}


\subsection*{c)}
Kovarianzmatrix:
\begin{equation}
	V[\vec{f}]=A^{-1} V[\vec{g}] (A^{-1})^T
\end{equation}
Da die Ereignisse unkorreliert sind:
\begin{equation}
	\begin{pmatrix}
g_1 & 0 \\
0 & g_2
\end{pmatrix}
\end{equation}
Die Matrix $V[\vec{f}]$ lautet also:
\begin{align}
	V[\vec{f}] = \left[\begin{matrix}\frac{e^{2} g_{1} + e^{2} g_{2} - 2 e g_{1} + g_{1}}{a^{2} \left(4 e^{2} - 4 e + 1\right)} & \frac{e \left(e g_{1} + e g_{2} - g_{1} - g_{2}\right)}{a^{2} \left(4 e^{2} - 4 e + 1\right)}\\\frac{e \left(e g_{1} + e g_{2} - g_{1} - g_{2}\right)}{a^{2} \left(4 e^{2} - 4 e + 1\right)} & \frac{e^{2} g_{1} + g_{2} \left(e - 1\right)^{2}}{a^{2} \left(2 e - 1\right)^{2}}\end{matrix}\right],
\end{align}
wobei a = $\SI{0.8}{}$. 


\subsection*{d)}
Mit den Werten $g_1 = 200$, $g_2=169$ und $\epsilon=0,1$ ergeben sich folgende Werte:
\begin{align*}
	f_1 &= 255,0 \pm 18,8\\
	f_2 &= 206,4 \pm 18,8\\
	V[\vec{f}] &= \begin{pmatrix}
352,8 & -81,1 \\
-81,1 & 352,8
\end{pmatrix}\\
	\rho_{12} &= \frac{Cov(1,2)}{\sqrt{Var(1) Var(2)}} = -0,23
\end{align*}
Sowohl die Fehler als auch die Kovarianz steigt stark an.

\subsection*{e)}
Mit den Werten $g_1 = 200$, $g_2=169$ und $\epsilon=0,4$ ergeben sich folgende Werte:
\begin{align*}
	f_1 &= 327,5 \pm 62,2\\
	f_2 &= 133,8 \pm 62,2\\
	V[\vec{f}] &= \begin{pmatrix}
3868,8 & -3459,4 \\
-3459,4 & 3868,8
\end{pmatrix}\\
	\rho_{12} &= \frac{Cov(1,2)}{\sqrt{Var(1) Var(2)}} = -0,89
\end{align*}

\subsection*{f)}
Bei $\epsilon = 0,5$ geht die Kovarianzmatrix gegen unendlich, da die Ereignisse ununterscheidbar sind -- es ist wortwörtlich ein 50-50-raten.

